合和啲人串過馬撚

事因有事要到灣仔胡忠拍野
係一樓問過物業管理員話唔比拍攝，咁冇問題嘅我地即刻走左，落左胡忠樓上嘅行人道拍攝

圖中位置行人道上
咁個位物業管理員就落埋黎，話條行人道上鋪左磚嘅地方都係合和嘅，叫我哋走。
我哋就話呢度係公眾地方，點解都係合和
物業管理員話總之鋪左磚就私人地方。我話我睇左則，明明係公眾地方，你大我？
佢聽到就縮沙話我地阻到人，我哋就話咁我哋可以行去側面，我們就去到非常貼近馬路嘅位置繼續拍啦。
過左一個鐘，有第二個睇落主任級嘅物業管理員帶同一位女士嚟話呢度私人地方，叫我地離開。
我話點解連條行人路都係私人地方？係咪成條街都合和？佢不斷大聲夾惡叫我哋離開。
中途有個阿叔停落嚟幫口，屌尻個物業管理員話呢度明明公眾地方，點解話係合和？
佢再指出只有鋪左磚就係合和集團私人地方

請問各位全能連登仔，呢位物業管理員講嘅野堅定流？有冇辦法透過途徑申訴？定而家地產霸權都大撚曬？

利申：一部細機冇阻街，亦沒有影響到任何路人。

一句講哂 你部機係有個架要座地定手提先

其實係都唔奇啦，應該都係屬於合和

你真係睇咗則定大下佢

馬路邊行人路冇乜可能私人

係囉
如果睇左圖示真係public area
就算佢都大聲 拋幾多專業名詞都好 報警都好
你都唔洗驚

使乜同佢嘈，叫佢一係報警，一係用武力阻止，等我可以名正言順自衛還擊。

時代廣場夠鋪咗咁多地方，結果咪又係要賠番錢俾政府。

政府俾佢係公家行人路舖磚？

多數鋪左靚地磚既都係私人地方，私人同公眾地方中間多數有條不鏽鋼分割

一般要開放俾公眾作為通道，但係維修保養就業主負責，好多屋苑都有咁既公眾通道

無名無姓 點追究.
你又影唔到佢尻up

貼左個則上黎睇下先,我岩岩上網搵唔見有
唔想炒車

有圖則就拎出黎大家研究下先講

哦 樓上係張敬軒間餐廳

時代廣場都要去法院申請禁制令，先可以唔准人喺度唱歌。

聽日去影相

其實佢舖私人地磚，都係違反法律

有好多發展商偷雞，等星期六日休息一日時間換

例子羅素街英王

你同我玩野?

各位巴絲打，我查嘅係「撥出私有地方供公眾使用的契約」

係地政總署文件

我係係地下，即皇后大道東（如有錯請指教）

請問我有冇睇錯或誤解？

香港冇自衛還撃

都唔知佢岩定我錯，話唔定係我溱睇錯呢
我唔想未證先審人

和合石啲人都係

有埋圖先清楚，文字好難準確。

香港地拍嘢真係好似畀人當乞衣咁趕，支持你唔好舍佢

叫佢報警

胡應湘係咪大撚晒?

香港真係無幾多個人條撚夠胡伯大

香港都好多地都係咁
因為果度係唯一一條主要通道
所以先要開放比公眾

正常鋪得磚都係私人地方，唔計佢偷雞鋪啦
但通常呢D 都係FOR 公眾用
佢地係要負責管理維修
但係咪代表佢有權唔俾人係果度影相呢?
佢話你阻街佢可以報警或者CALL 食環

走啦乞衣 拍攝拍攝 拍你老母咩

好難講㗎
上次時代廣場嗰單都打官司
啲字眼定義好麻煩

睇錯以為樓主影下相俾人趕，
你公眾地方拍野都要申請架喎，定你普通遊客拍下街景先

呢個應該係一個lease既condition可以用來換extra GFA/site coverage
但係係管理權上就要請教其他巴打

私人地方好似都要劃一部份做public open space
唔知條路算唔算呢
試下send個email去地政處問

睇floor plan啦

一般公眾地方拍攝係唔係申請。

在公眾地方進行外景拍攝是否需要申請許可證？
答:
儘管在公眾地方拍攝無須取得一般性質的拍攝許可證，但如要在政府土地和物業，或在本港水域內進行外景拍攝，必須取得有關政府部門的批准。這些地方包括郊野公園、海岸公園、公共屋邨、水塘，以及康樂及文化事務署轄下的場地及設施，例如尖東海濱長廊、香港文化中心、公園、花園、泳池、海灘、公共體育設施等。

唔洗*

問佢拎圖則

d管理員真係好麻煩

好似D&G事件咁，又一齊去影相

真係睇左則先好
行人路都有機會係私人地方 d磚會有分別

地就應該係胡忠
如果唔係點會咁好幫你係公共地方鋪地磚
但同時都係公共地方
好似話如果佢開放左啲地方出黎做公共地方
佢就可以換黎多啲地方 eg起多層
所以佢唔比你拍片有佢既道理
有錯勿屌

上面勁多首長級 唔大你大邊個

外國人不得干預本港內政！

應該？冇根冇據就講出嚟，同d廢老一鳩樣自以為是

又話睇左則 通常係佢既先鋪得

你估啲看更好得閒咩肯定係上頭order㗎啦
寫信去佢集團PR問最快

派傳單都試過
咁咪係咁踩佢底線
一時過界一時出返去

死左啦

學龍心坐落地下鳩叫大佢啦

去BD call圖睇下佢個陣site bound咪知
行人路好少會無啦啦斷開
好多大樓會非法做埋出邊等個門口是正d咁解
大樓重建有停車場係地下都會重做run in out石屎路同一道理

你串既打個1823懷疑非法侵佔搞大佢就得
但記得拍片影相做證

你去影咩?

當間公司自己有份

認真答... 想知管理權同業權位置，睇則唔夠....

最重要係查地契....睇lot boundary... 另外地契有時會受權業主管理公家地方....

另外，磚同業權無必然關係....如太古就最鍾意係公家地方用自己磚...太古廣場三座附近係其中一度....巴士站都用埋自己款....

紅色範圍就係私人地
樓主可以收皮

留名，遲下一齊去佢門口拍片

流既多

你想玩就send去now/cable睇下佢地有無興趣玩下

或者去地政署買張紙就知

好簡單，叫佢攞份文件證明條公眾通道係私人地方，即走

其實你講普通話已經贏咗

咁我是旦舖d磚咪昆到人?

如果係咁 有地磚既行人路 有人因地下濕滑而仆街都關佢地事

巴打，係胡忠大廈，可唔可以勞煩你查一查？

鋪左私家磚等於一定係私人地方 呢句statement係錯既 不嬲發展商可以入則申請擴展到去行人路，令件事靚D ，唔會話好奇怪咁鋪到 site boundary 就停

平台位來

有d做依行既人渣少少權就當令箭

其實佢地都係怕自己揹鑊先乜都話唔影得唔做得座貨lift

華人行一樣申出馬路

嗰段皇后大道中咪係+x？

最緊要返工時間去

非常認同你講啲仆街保安
成撚日當左間公司自己咁
全港啲保安都係死仆街黎

不過，鋪左地板嗰度應該真係私人地方
佢地真係有權唔比你影

我係你就企出條馬路雙黃線影
吹你唔脹

上面講得出私家磚就係自己地方依句野一定係保安,物管或者係盲目信權威既人.

舖私家磚擺明係d地產商想執靚d個門面既行經之一

認磚做分界?

咁人人都整d磚係自己舖面出面,咪霸到好多地

咁講即係公園普通影下相都要申請

其實舊式商廈好少預留公家行人路。

鋪左磚就係私人 周街鬥鋪啦 洗咩投地

樓主查咗城規會網個系統未？

保安最鐘意放大權力用盡是常識吧

唔該巴打。
所以我查地政總署「撥出私有地方供公眾使用的契約」
指出條路係公眾空間係錯嘅?
條路唔屬於公眾地方?
同埋請問呢個係邊個部門嘅文件?

無意冒犯，認真探究，麻煩你

我想知有冇d留左行人路既圖睇下
個框係咪會真係細d

唔似串過馬撚，似惡過華秀隻狗

唔洗理佢，同案例華人行段畢打街/皇后大道中
都會係+x領土

其實真係唔出奇
有啲舖頭門口對出嘅範圍
都係屬於嗰間舖頭
要事乎返佢份地契

咪傻啦
呢D好明顯比你影係人情
唔比你影係道理
你就算係某D商廈門口外拍野
人地都屌鳩你啦
拎D則出來講有鬼用咩

佢話屌就屌？ 搞大佢添呀

巴打指法定規劃綜合網2個個？
查左但好似冇料到，可能我笨拙唔識查

串過馬撚係幾串先

無所謂,打狗都要睇主人
如果你係大台, 人地未必屌你
上來連登取暖冇用

同呢單野差唔多
你最尾一定比敗走

好多係佢地地方,但唯一通道所以要開放俾公眾用,但管理維修都係佢地負責,你可以唔走,佢最多係報警,差佬黎你都係錯果個

你無錯，詳細條款可以係度搵
ps 手機版搵唔到要用桌面版

無錯,佢可以番去control room打999
至於報警原因係乜,佢先知啦
你一定敗走果個

之前係官塘單野

香港地原來係鬥惡鬥大聲？
你on撚鳩嫁？

冇話大唔大聲
見樓主話玩大又剩
蝕底係邊個
轉頭佢比人影上youtube你地咪又係恥笑

時代果個係要對公眾開放的私人地方.不同的.

係咪無用座架

公眾地方拍野係唔使申請架

巴打，如果真係我錯我絕對認，唔洗敗走嘅
我都唔係要聽日翻去屌尻個物業管理員，我只係想知到底呢啲地係咪真係佢，咁如果唔係佢，我係咪連拍片影相都唔得呢？
而家地產霸權就係咁惡架啦，咁係咪代表我就要比佢蝦呢？老實講，就係我真的啱，我都唔會聽日翻去大大聲聲屌尻啲人，我只係想保障翻我作為一個市民應該有嘅權利，而唔係有錢佬講咩都啱，佢係人我係狗。

我都冇講過玩大又剩，你言重啦，我只係想知佢係咪講真，我係咪比人大姐

想贏番依場就依加去哂地政署果類洗少少錢搵料,查明佢地係錯既話
然後print定結果
帶埋print out去挑機
或者
搵傳媒啦.睇下有無興趣去搞依單野

班保安物管揀人黎蝦既姐.佢講既野亦未必有真係查核過
一係上手或者上頭話...
一係由佢地個腦既判斷(你睇上面咁多人話,舖過下磚就實係私家地方就知乜料啦)

見你唔係大人物又唔係有相關知識理據,一定會趕你走先.

拍片影相通常唔會理,大把遊客咁做
會趕你一係著晒奇裝係到拍,一係用腳架,

若果佢地態度好既話,離開大家當少件事都ok既

若果佢地態度差劣,當你狗咁撚開佢波就岩架啦

佢覺得你係商業攝影既話都唔得
或者
其實果橦野個老總好嚴,乜柒都管.D細既就乜人都會趕架

巴打，當時對方的確態度唔好，而我亦都一樣，唔係客客氣氣跟他交談

而最後我都主動離開，因為我覺得再嘈落去都冇意思，都算和平離開嘅

遊客就不嬲惡哂

因為前線果班都唔識同佢講

分分鐘要call人去講

人地冇屌錯你就認啦
講極唔撚聽 仲吹水話睇左則
係我就去道個歉 仲想係到發惡 不知所謂

有d保安物管的確係撚屌黎,你好聲好氣都唔會同你客氣既

你係專業人士或者惡少少就會即刻收皮

無辦法,香港有部分人係咁

你估下下好聲好氣和氣生財呀?

一句
「 你想我今晚內快快脆脆拍完就走，定拎埋圖則叫埋記者黎訪問完你地先再拍？你揀 」

錯
鋪咗磚唔代表私人地方
唔係咁樣界定

你睇吓時代廣場地下

人地都係打扮工 跟足晒條例話你聽係私地 仲係到影影影 比你影係人情唔比你影係道理

仲想開會波 人地一開始就開你波都仲得

大鳩完人地話睇咗則
而家原來真係人地地方
就喺到用咩撥作公眾搵藉口
撥作公眾通道係咪就任鳩你拍呀低能仔

自從發生時代廣場事件後
普通市民去質疑所處既空間係乜野地方都唔得?

假設樓主冇錯
比你上來印證到段路唔係棟商廈都好
你是但走去商廈門口見到你著哂服裝SET哂腳架
唔係好似遊客咁影相
見到都會趕你走啦
人地做開做慣物管, 做呢D唔熟手?

唔識野真係會俾樓主嚇窒

好明顯大動作影
你好似遊客咁影幾影走人,我就唔信趕你走啦

要睇佢契約 有冇開放喎

按照樓主看那份文件最後一頁的註釋，已說明表列地方除另有註明外，均是私人地段內範圍。

只是不知道地契條款細節如何交代開放私人地段予公眾使用的細節，要查契。

兩邊都無相關政府文件俾人睇到呀
物管要撐自己都係吹d你唔識既名詞或者上手既資料

物管有哂地政既文件我諗樓主都會即刻收皮

g持樓主

報警咪得囉 講咁多都無用架

結論 樓主就係發惡果個 但係係上網發

睇條友最後都係 柒住走

似係你大人播.無查過則就查過.

有政府街燈有fire hydrant ，私人地方？

麥明詩應該有上連登，去佢到問下

你都傻...文件肯定唔借俾你睇,你 邊位
差佬黎就會拎出黎

一開始都有人問樓主有冇用腳架，樓主唔答

公共空間唔一定係政府土地，一樣可以私人擁有
係要玩串個party嘅，騷擾到人
人地入法院申請禁制令都得
小市民同大地主玩野

你囉電話 根本冇人會阻你，一定係你太招搖, 報警都係趕你走，傻仔

黑警黎到都唔洗拎 何況物管幾可唔個知自己物業管理範圍 唔係以為個個都好似 樓主咁on9掛

叫你羅正本咩.屌

你羅份副本過黎.你有真理係手

我就唔信樓主仲會屌鳩佢

咁你話差佬先有得睇既.咁得啦

咪等佢報警羅.有時間既話慢慢同佢玩

條友仲幻想緊果到係公眾地方 係比地產霸權打壓緊既小市民

唔係傳媒揭發
大把公共空間都仲係俾你講好熟識自己地方既管理人員霸位自己地方呀

咁你呢家去揭發未?

其實真係鬥惡鬥大聲
你睇下立法會

算啦唔好教曉佢地
你想玩,人地後面成team人同你玩
你係連登仲可以惡下,比你圍爐發泄
你渣部錢七係迴旋處玩飄移
同你渣部自訂車牌超跑,仲要係某大上市公司個仔
比毅進見到,係兩個唔同後果

好多突然cd-rom會員撐合和

私唔私人地方都好，人地有錢就贏哂

認同 暫時睇黎個位真係私人範圍

第一眼睇到和合石

行人路肯定係政府地方

I.L. 8766

On9

你即場唔舒服，叫佢call白車

睇錯勝和

樓主可以去land registry買張lease睇下張契點寫
有機會條路只係right of way

要影野咪照正常policy 手續去問人點申請
商業既就科水囉
想賴皮人地更加洗同你客氣
況且人地做到咁, 分明你地對人既態度都好有問題

自我撿討下

打1823懷疑有商業大廈佔用公用地方
等佢查

有可能係私人地方既公眾area,業主要管理
佢可能真係有權唔比你拍野、認真既過問律師吧

又黎喇，又黎喇

就算係樓主錯唔緊要wo 其實
洗唔洗爭住幫地產佬含撚咁的語氣呀連登仔

合和集團睇到唔通會請你入去做董事咩
爭住幫權貴含撚咁的語氣 香港人

就算條路業權真係合和既，都唔代表唔係公眾地方
全世界都好多呢啲例子 Google search pospd就有得睇
不過香港政府就係咁笨柒 批完啲地俾地產商就唔撚理 任佢地點管都得

(頭盔：詳情都要睇返地契 樓上都有講到可能淨係grant咗 right of way)

點解會咁一面倒正皮 其實真係好具爭議，律師都未必100%肯定咁答到

巴打放心
因為平時有事有時會上百圖網
幫你睇左睇

就咁睇行人路唔包括胡忠大廈

比多條link睇下

香港人拍攝「冇問題」，DCFever

或者咁講
你拍攝期間途人發生咗咩事係佢地要負責 的確條路係佢俾拍係人情 唔俾係道理
簡單影幾張相可能唔理你 但係拍片我唔知你幾大規模啦 你係阻到條行人路佢已經可以趕你 因為你唔係「正當」使用條行人路
唔好講私人地 你上下去康文署公園擺枝腳架 即刻有人黎問候你
通常我地拍攝之前係要check清楚路權 有地磚都仲好認得到 係花墟界限街個幾條街直頭分唔到 有次拍拍野個業主先同我地講條路係佢 佢地要自己打掃呢條街 叫我地唔好整污糟
至於真係唔係私人擁有嘅街道 唔駛申請都去返PPRB講聲啦

喂人地問你坐地 定手提呀 ，應人啦喂

果位叫身體健康的會員幾個月前會員名係火箭妹
聲稱自己dse炒左

Lands請呢條友做咩位,未考完dse同你講DLO/HKE

當有一班好形跡可疑的人斬釘截鐵同你講邊個錯
我覺醒你問下傳真社願唔願意出手仲好

當有一班好形跡可疑的人斬釘截鐵同你講邊個錯
我覺得你問下傳真社願唔願意出手仲好

你呢個個案咪同時代廣場樓下一樣，地係人哋租嘅， 不過就規定咗一定要開放比公眾用，但係管理權喺管理公司度

邊個話做政府工好撚他條

#110 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

琴晚收工見到樓主 2條女囉住腳架加相機影野
睇樣唔差 但無波

好似白色裙

洗撚理佢咩，又唔係影響到佢